【凍結星火】消息指因警方指令星火逾5,000萬滯留滙豐 大律師：銀行有權不遵循

陸偉雄大律師表示，客戶在銀行開戶後，如銀行發現帳目有問題，如涉黑錢，銀行有權停止帳戶，包括限制提存，但指令不能被濫用。

陸大狀續指，過往銀行發現有問題戶口，多是經內部調查，或收到警方通知。但由於銀行不是警方部門，不需遵循警方的指令，「除非收到法庭的命令」。

他強調，在沒有法庭凍結戶口命令前，銀行是有權選擇是否執行警方指令，「依個係睇銀行自己點決定」。

他亦指過往有案例，有客戶多於一個銀行戶口，在法庭頒佈凍結戶口命令後，銀行會檢討是否將所有戶口凍結，或是僅凍結有問題的戶口。而過去亦有案例，在銀行收到法庭凍結戶口命令前，先向客戶討論是否將戶口取消，以防資金被鎖死，「因為以銀行角度，做嘅嘢會比法庭頒命令之後少好多」。

陸大狀指，以現時的情況，「單單警方懷疑係唔夠」，被凍結戶口的客戶有權向銀行取消戶口。

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

即係冇裝錯修啦

幫推

------

香港獨立 唯一出路

而家好矛盾，提左現金出黎實比魔警即時搶走，入落其他本地銀行就一樣可以比魔警封，應該要搵個方法可以好快咁轉去海外銀行。

Citibank?

推

阿陸偉雄究竟知唔知道,

BURN TO A BLIND EYE, 有懷疑但都照過transaction, 黑警連銀行職員都可以拉埋架？

JFIU出咗信, 銀行邊個敢照過機？

嘩屌！你個advice既basis係邊撚度？

即係黑警話係就係 出左信就係聖旨？
On9

但離岸戶口要有外國護照，唔易開架，除非BNO嗰邊有進展

銀行職員會被以明知可疑但參與洗黑錢被拘捕

啊陸偉雄究竟知唔知hsbc早數年被歐盟罰洗黑錢罰到仆街

你拿住7000萬, 外國銀行條女跪行出嚟serve你

Push

你拎歐盟同狗去比？

就算唔hold住你張本票, 仲有個問題係間公司而家仲開到第二間銀行嘅戶口咩? 你冇第二間銀行戶口, 點樣兌現張本票?

有做開生意, 就知而家係香港開個銀行戶口有幾咁難, 要等幾咁耐.

以後玩眾籌, 要用幾多先叫人捐幾多錢, 夠額就停

暫時最好係用海外眾籌, 每次籌一兩百萬港元就夠, D錢經外海眾籌公司收, 之後先一炮過匯入你指定係受益帳戶, 唔一定要自己戶口, 可以係直接交律師費/醫療費etc, 咁既可保護捐款人免被起底, 又唔怕D錢咁易係香港被凍結

最好612/星火可以開個海外NGO去經眾籌收錢, 有定期公開嘅account report, audit, 報稅以符合美國AML/AT compliance, 可以合法地長期抗爭

依家邊有銀行敢接手

張本票抬頭係王生個人名

被拘捕前入返自己戶口係OK

借個位嚟推廣連儂廁

一齊將洗手間變成實體連登

我個人就覺得, 其實HSBC已經盡做

跟程序要CLOSE A/C, 但都比咗好多時間星火

仲一早出埋本票比佢

已經係比晒時間佢去走位啦

跟住被捕，差佬懷疑係不法所得，法庭出暫時凍結令俾xyz銀行，冇分別

連登仔 : 唔好搞HSBC呀 搞佢無用 唔係佢落order
前線手足 : Am i a joke for you ?